### DAY 14 (2023.01.26)

**🔖 오늘 읽은 범위 : 미션 수행 ([2023년 개발 공부 계획](https://bonni-e.gitlab.io/plan2023/))**

---

##### SMART 방법론 소개

```
개발 공부 계획을 위해 목표 설정이 필요하겠죠? 
'달성가능한 목표'를 작성하는 데 도움이 될 방법론을 하나 소개할게요.
SMART는 목표와 핵심 성과 지표를 설정할 때 사용하는 방법론으로 실제 비즈니스에서 많이 쓰고 있어요.
```
- **Specific(구체적)**
- **Measurable(측정 가능한)**
- **Achievable(달성 가능한)**
- **Realistic(현실적)**
- **Time-bound(기한이 있는)**

1. Object(목표)
    - 개발에 도움이 되는 영어공부 꾸준히 하기

2. Activities(구체적인 활동)
    - 한달에 하나씩 개발관련된 영어 글 번역해서 발행하기

3. Time Schedule(상세한 계획)
    - 1년에 10개 작성
        - 번역하고자 하는 글 선정하기 (1일 ~ 10일)
        - 번역하기 (10일 ~ 15일)
        - 블로그에 작성하기 (15일 ~ 20일)

